內地蘋果手機殼「有毒」或傷腎致癌

內地蘋果手機殼「有毒」或傷腎致癌

47.8K
要聞

【本報訊】深圳市消委會發表報告，抽查市面暢銷的30款手機殼，發現名廠蘋果、小米在內的5款手機殼，含有毒或致癌物質，包括一款在港有售的蘋果手機殼，驗出多環芳烴含量超標50倍；另一款女士最愛的「水鑽閃粉彩膜」手機殼，鉛含量更超標1,550倍，攝入過量有可能傷害腦細胞及引致腎衰竭。

國家工信部資料顯示，內地約14.2億手機用戶，當中約10億人有使用手機殼習慣，但內地尚無標準及法例監管。深圳市消委會參考歐盟、德國、美國等安全標準，測試市面28個牌子共30款手機殼，前日公佈測試結果。

在201項化學物質測試中，23款樣本被評「超出國際一流」標準，沒驗出有害化學物質，當中13款更通過老化測試，獲五星評價，另有兩款驗出塑化劑及多環芳烴但未超標，獲評為三星。

蘋果MR672FE/A型手機殼

水鑽閃粉彩膜鉛超標1,550倍

測試發現，蘋果及小米等5款產品，驗出有毒物質超標而不獲評級。蘋果手機殼多環芳烴含量為94mg/kg，超標近50倍，不合格產品型號為MR672FE/A，適用於iPhone 7/8，在港官網售價258元。

小米手機殼塑化劑含量超標0.1%。樣本中超標最離譜的，是名為躍寧「水鑽閃粉彩膜」的手機殼，鉛、塑化劑、短鏈氯化石蠟超標，粉色水鑽中鉛含量超標1,550倍。

中新網昨引述小米的聲明，指試驗參考的是歐盟標準針對「兒童用品和兒童護理用品──餐具和餵養器具」，不適用手機殼。研究表明，攝入塑化劑可令女性內分泌系統紊亂，影響生育及兒童生殖系統。

多環芳烴是國際公認的強致癌物質，能引發皮膚癌、肺癌及肝癌等病變。鉛元素直接傷害腦細胞，破壞骨骼及引腎衰竭。

香港急症科醫學院臨牀毒理專科委員會主席劉飛龍稱，化學物質對人體產生的毒性，要視乎接觸的劑量而定，例如不少物品會含微量的鉛，但非一定會引起中毒。

■記者廖智廣

樓主硬膠泛民打手LIKLN

內你老母臭晒！